[
    {
        "question": "মধু কিভাবে কাজটা করল, সে জানে না",
        "words": {
          "4": "not",
          "1": "Madhu",
          "3": "work",
          "2": "worked",
          "5": "do",
          "6": "does",
          "7": "did",
          "8": "how",
          "9": "the",
          "10": "know",
          "11": "he",
          "12": "learn",
          "13": "do"
        },
        "answers":[[11,6,4,10,8,1,7,9,3]]
    },
    {
        "question": "সে কে আমি জানি না",
        "words": {
          "4": "I",
          "1": "he",
          "3": "not",
          "2": "who",
          "5": "did",
          "6": "know",
          "7": "is",
          "8": "do",
          "9": "knew",
          "10": "does"
        },
        "answers":[[4,8,3,6,2,1,7]]
    },
    {
        "question": "যখনই আমি তার বাড়ীর পাশ দিয়ে যাই তখনই তার সঙ্গে দেখা করি",
        "words": {
          "4": "I",
          "1": "his",
          "3": "visit",
          "2": "pass",
          "5": "whenever",
          "6": "then",
          "7": "him",
          "8": "by",
          "9": "as soon as",
          "10": "I",
          "11": "when",
          "12": "even",
          "13": "to",
          "14": "house"
        },
        "answers":[[5,10,2,8,1,14,4,3,7],[5,4,2,8,1,14,10,3,7]]
    },
    {
        "question": "একজন মিস্ত্রীর জানা উচিৎ কিভাবে গাড়ী সারানো হয়",
        "words": {
          "4": "mechanic",
          "1": "a car",
          "3": "that",
          "2": "a",
          "5": "is",
          "6": "should",
          "7": " how",
          "8": "repaired",
          "9": "know",
          "10": "repairs",
          "11": "one"
        },
        "answers":[[2,4,6,9,7,1,5,8],[2,4,6,9,7,11,10,1]]
    },
    {
        "question": "কেউ কি জানে, বিকাশবাবু কোথায় থাকেন ?",
        "words": {
          "4": "Bikashbabu",
          "1": "know",
          "3": "does",
          "2": "knows",
          "5": "live",
          "6": "anybody",
          "7": "lives",
          "8": "does",
          "9": "where",
          "10": "do"
        },
        "answers":[[3,6,1,9,4,7],[8,6,1,9,4,7]]
    },
    {
        "question": "বাজারটিতে যে সবজী ও ফল আছে সেগুলি কাছাকাছি গ্রাম থেকে আসে",
        "words": {
          "4": "vegetables",
          "1": "market",
          "3": "villages",
          "2": "the",
          "5": "and",
          "6": "fruits",
          "7": "has",
          "8": "nearby",
          "9": "which",
          "10": "in",
          "11": "from",
          "12": "are",
          "13": "come"
        },
        "answers":[[2,1,7,4,5,6,9,13,11,8,3]]
    },
    {
        "question": "রমা-ই সে মেয়ে যে এটা করে",
        "words": {
          "4": "Rama",
          "1": "girl",
          "3": "it",
          "2": "who",
          "5": "that",
          "6": "is",
          "7": "does",
          "8": "which",
          "9": "the",
          "10": "whom"
        },
        "answers":[[4,6,9,1,2,7,3],[4,6,5,1,2,7,3]]
    },
    {
        "question": "কেন সে এটা করল, আমার জানা নেই",
        "words": {
          "4": "do",
          "1": "I",
          "3": "why",
          "2": "not",
          "5": "it",
          "6": "know",
          "7": "did",
          "8": "do",
          "9": "does",
          "10": "had",
          "11": "he"
        },
        "answers":[[1,8,2,6,3,11,7,5],[1,4,2,6,3,11,7,5]]
    },
    {
        "question": "বাঁদর কি জানে পৃথিবী কেন গোল ?",
        "words": {
          "4": "monkey",
          "1": "earth",
          "3": "a",
          "2": "why",
          "5": "does",
          "6": "round",
          "7": "how",
          "8": "know",
          "9": "the",
          "10": "is",
          "11": "do",
          "12": "knows"
        },
        "answers":[[5,3,4,8,2,9,1,10,6]]
    },
    {
        "question": "আমি নিশ্চিত নই গল্পটি কি বিষয়ে",
        "words": {
          "4": "story",
          "1": "am",
          "3": "sure",
          "2": "I",
          "5": "what",
          "6": "is",
          "7": "has",
          "8": "the",
          "9": "about",
          "10": "which",
          "11": "insure",
          "12": "not"
        },
        "answers":[[2,1,12,3,9,5,8,4,6],[2,1,12,3,5,8,4,6,9]]
    },
    {
        "question": "ভালোবাসা যেখানে আমি সেখানে",
        "words": {
          "4": "I",
          "1": "love",
          "3": "there",
          "2": "place",
          "5": "is",
          "6": "to",
          "7": "where",
          "8": "at",
          "9": "am",
          "10": "the"
        },
        "answers":[[4,9,3,7,1,5],[4,9,7,1,5]]
    },
    {
        "question": "কোন কোন ফল তোমার ভাল লাগে যেগুলি উপকারী ?",
        "words": {
          "4": "like",
          "1": "you",
          "3": "which",
          "2": "do",
          "5": "are",
          "6": "which",
          "7": "what",
          "8": "fruits",
          "9": "helpful",
          "10": "helping"
        },
        "answers":[[6,8,2,1,4,3,5,9],[3,8,2,1,4,6,5,9],[3,9,8,2,1,4],[6,9,8,2,1,4]]
    },
    {
        "question": "সেই লোকটি কে যে তোমার ঘরে ছিল ?",
        "words": {
          "4": "man",
          "1": "who",
          "3": "room",
          "2": "the",
          "5": "who",
          "6": "in",
          "7": "is",
          "8": "was",
          "9": "your",
          "10": "which",
          "11": "had"
        },
        "answers":[[5,7,2,4,1,8,6,9,3],[1,7,2,4,5,8,6,9,3]]
    }
]






































